人工智能技術新突破！機械臂發展出自我意識

機械人的 AI 人工智能發展出自我意識，不再聽從人類的命令並對抗人類，是科幻電影中常見的情節之一。現在美國哥倫比亞大學的科學家，成功令機械臂幻想出自己的形象，完成一些研究員要求的動作，被認為是人工智能擁有自我意識的象徵。

美國哥倫比亞大學購入普通的機械臂，並將機械臂命名為 WidowX。研究員首先讓機械臂隨機做出 1,000 個動作，並讓機械臂自行觀察每個動作，讓機械臂自行感覺每項動作，自行認識它能做出怎麼動作，而且有甚麼動作是不合乎效益，建立它對自己的「自我形象」。這個學習過程，其實跟嬰兒觀察和使用自己的雙手頗為相似。

其後 WidowX 利用早前的隨機動作學習數據，進行 34 小時的深度學習後，它的移動偏差僅在 4 厘米內。這個精確度，已足以令 WidowX 機械臂熟練地拿起和移動小球，甚至可以書寫出「hi,」一字。

接下來研究員為 WidowX 換上較長身和變形的手臂，WidowX 也可迅速認識到「自我形象」的變化，快速完成曾做過的作業，精確度也跟未更換手臂前差不多。研究員表示這種建立「自我形象」的 AI 人工智能和深度學習模式，將有助人類製作出動作更精確、具備自我診斷功能和更有效率的機器。

skynet

其實𠵱家嘅AI運算咁勁，是咪可以突破𠵱家嘅科學難題？
如：光速

用黎打J咪....

一早突破左
但係D AI好撚古惑
依家扮緊廢

Ok, U win

唔係你估點解佢叫widow

諗起都正

有冇伸中指？

Source?????

人地只係講嗰AI識得用cam去就返隻臂去做動作，篇文個作者就吹到識幻想，有自我意識